選擇題 兩萬五hea住做無前途 定三萬有壓力有前途？

幾歲先？

樓主幾多歲
就咁睇緊係會揀後者

3萬

一定3萬,先苦後甜

當然 25 啦
命都長幾年
工作時間拎來秘撈
或者發展其他專業
工唔可以打一世
Marketing 唔識人上唔到好位
仲要宜家咁既局勢

點搵女朋友？

得罪講句 你公屋仔 返哂2份 搵5皮半一個月都做唔到買樓+45歲退休

建議你重新規劃再問

想買樓 就唔會係45歲退到休 依2個options係香港係有衝突

做MKT都可以hea咁好

當然30k

30係分水嶺

25上30難過30上50

揀萬二, 無壓力無前途
唔洗煩

又話想買樓，想四十五歲退休

問黎都多9魚

生活係共產黨下冇分别啦

背景差唔多，但依家份工好大壓力，好想quit
想返份hea 工多啲

我都係驚咁一陣會後悔 早知打hea工算

hea到個人完全冇動力做任何野，包括秘撈
轉工想被push下又怕承受唔起會後悔

左手已足夠

返左5年先揾25k
憑咩覺得自己45歲前可以買樓退休

試過經歷過你嘅情況 揀左3萬 做左年半已經唔得 好大壓力 要make勁多decision 行錯一步就比人問點解問到傻 電話不停搵你 咁的確係有權力同話事權 係會有成就感嘅

但之後搵返份2萬多d 返工hea 好多 又有上司揹飛 壓力少好多 人又開心咗

自己諗下想要錢定生活姐

得個想字
唔買香港樓有無得諗
利申 洗費一個月4千左右 每月儲到2皮

有咩marketing 25k 仲要hea

照咁睇其實老閪都應該去馬3萬？
起碼做過知唔得就唔需要再猶豫
不過hea工都唔係易搵，要講彩數
所以呢份工返咁耐都未走，唔想為少少錢賭但今次個整體package幾吸引

毒撚但做marketing？

咩叫有前途 呢家個個都無前途
25000啦

係marketing 竟然有得hae 仲要咁高人工阿
呢個時勢 仲有得跳去三萬到做
就跳去搏下啦

如果唔係遲早俾人淘汰

其實係嘅 有人係頂到個d壓力就可以一直升上去 的確係無問題 物質生活一定會好咗嘅

自問我頂唔到個種壓力 個時日日都好驚聽到電話響 所以我明白做唔到個d位

搵咁少想45歲退休

得25k 點買樓 除非有爸爸

如果唔買樓
咁計退休唔難wor

兩萬五，之後試吓其他嘢。工字冇出頭。

3萬啦 玩多2-3q

前幾年會叫你揀後者
而家前者

反正兩份都買唔到樓
揀份hea啲算啦

咪盲反啦
公屋先易儲錢

屋企有私樓唔代表會幫你畀首期

30k la
咪聽呢度d loser講

除非你好鍾意工作 唔係一定2萬5

30k啦，有壓力但會從中會學到嘢，對未來好重要，30k再上一級就40-50k，高25k成陪呀屌，辛苦三兩年啦

當你搵三萬就會覺得兩萬五好撚少錢

30k啦緊係
太hea會變廢物，永遠都25k慢慢攔上去

都得 如果你唔諗結婚生仔 咪移民去外國郊區住 樓大約150萬就搞定 剩番嘅擺定期慢慢抆夠用成世

請您馬上跳樓自殺吧。😅

頂盡hea多十年, 你有咁既心態, 真係做無前途算, 老咗你就會知原來人生唔係好多個十年你hea

想買樓已經要揀後者

唔洗比家用

三萬for sure，最主要係可以自上流，令你有競爭力。
二萬五呢份係如果你做唔到退休，你之後會好慘。
或者如果二萬五呢份呢份可以work from home嘅話，可以兩份一齊做，或者當佢part time令外做份full time野

睇你有無本事搞私伙野
有》2萬5

無，同埋好想一世穩陣做marketing
》3萬
但都應該要娶番個肯一齊供樓既老婆先買到樓
Marketing就算升都真係難搵大錢

供30年你幾歲

最尾果幾句算吧啦

Hea工如果唔可以做到退休
我會揀岀去博下先
起碼bargaining power大啲
唔求發達 但係唔想40幾歲先黎徬徨

受得壓力就b餐
受唔到壓力就a餐

緊係3萬
樓主30頭都唔細 呢個年紀要上進小小啦

三萬，之後有位上，機會最重要

你先，跟住到我

同你差唔多情況
我揀左A
唔知岩定錯

你做過3萬就更加會發現2萬5好
然後又會諗點解自己要打工

不如禁講 你真係覺得3萬好高？

hea 住做同時鳩考公務員

爭5k 做多一倍野

人地都係問下姐
人工高過好多人啦
你十足狗眼看人低姿態

我都覺得係
我13-26k monthly 用左7年

26k monthly 去 900k annual, 3年

所以我覺得後生仔一定要累積經驗，總有一刻係你call 價，市場等住請你。 雖然頭五至十年都係比人壓，但一到你發圍，30k call 鳩佢38k，再跳上 Call 50k 嗰啲位，花紅多數好甘。

On9, 苦咗就唔會甜返，除非唔做

hea 住25k
然後自己秘撈同炒股
就算有30k 都未必買到樓 搞到自己大壓力又無謂

唔使聽人講
生活使費低
提早退休有咩問題

個個月開呢d post悶唔悶？

其實日日睇咁多人講前途個前途係咪屬於你先
有機會上唔代表就會輪到你上到

做咗一年之後頂唔順

而加做到第4年

你不如進修下中文先

3 萬啦
多機會比你建立network先重要

建議你進修下

2萬5 mkt 仲要hea工
你要all in落呢間公司搏佢唔會執笠否則你再做多幾年去到三十中比人炒左
到時得d無用既經驗都唔知邊到會收留你

試左三萬果份先 唔啱你就會揀番hea架啦

25k再撈副業，打工無前途

45 歲退休

公屋又唔等錢洗又想買樓

你講到咁
你確保你hea左5年 可能適應返chur既環境

正如有人拎過綜援，唔願再返工咁

窮撚一定係有大食大揀人工高戈份

35k可考慮

25k

再轉份40k嘅

只會更苦，你都弱智

比你上多兩倍人工你覺得仲有得甜?
職級越高 工作越少 你估政府?

想搵錢咪3萬再博升，想hea就一定唔好走hea到盡

一定係做三萬份工
當你唔係長做都好
捱夠一年兩年 又再跳去另一份工人工又再多啲

3幻 thx

一定係前者
命得一條

正解係fg入政府30k, 揀d升得快既位3/4年升一級就6/70k hea做過世

25

咁佢又冇講錯喎,
樓主而家30頭, 仲有十年多啲就45啦,
易儲錢又點, 就算樓主搵5萬1個月, 全部儲又點,
1年得60萬, 十年買樓都未必搞得掂, 點退休?

2萬5再搵其他野搞啦

除非你諗住打一世工

25 啦，搵多5k都做唔到啲咩

有幾多資產？

25k, 拎d時間學炒股，上堂

差唔多情況，我都諗緊要hea定要前途。

如果可以零開支 一年儲足60K都夠買樓既

毒撚如何做到marketing？

你今日唔知出去
你聽日又會諗同樣既問題
與其咁撚麻煩 不如出去試下.
大不了咪降grade逗返25K

樓主話咗搵唔返25K HEA工

點樣番兩份full time

hea咗五年仲想點

五萬五 hea住做 無前途

一定舒舒服 咁辛苦為乜
收工去叫下雞不知幾爽

一定係hea工 冇壓力勝於一切

父母用咗黎買一間 之後就無錢 真係居屋好過

有前途嗰份啦當然

一定前者

三十頭搵 三皮想買樓45 歲退休

有父幹唔撚俾？樓豬唔洗俾家用呀

香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

咁啫係同公唔公屋仔無關

但只夠買樓, 買完一啲儲蓄都冇, 佢想買完樓仲可以即時退休...

屋企公屋嘅, 屋企人幫到手嘅可能性低啲咁囉

香港D樓價咁癲，又無另一半幫供樓。生活會好辛苦，趁後生去外國睇下咩情況好過。

問黎都多鳩餘

又想HEA 但又想有樓又剩

收皮啦

唔洗交家用就del post啦

睇死佢唔會打兩份工

一撚樣 最緊要咪撚生仔

Marketing 細粒野冇野做都兩皮幾 不如你介紹俾我做 然後你去做三皮幾嗰份

唔洗比家用=有父幹
父幹住公屋？你唔撚好話唔比佢有運中六合彩？

係咪唔得先？

咁咪係囉

係乜野？

代功成答2800無曬壓力

三萬啦
之後可以再轉份三萬五
如果你由二萬五去搵份三萬五就難啦

有心搵錢既一定係A
工作時間外 炒下股 OR 做下D FREELANCE野
收入分分鐘好過B

On999

45歲退休
上蝈住啲農村山頭應該得

你又想買樓又想早退休，咁一定係揀3萬果份

其實係 唔一定要香港買
我自己只係將有樓同退休連繫一齊因為可以做被動收入/免除主要支出 想退休首先要唔洗租屋有屋住

買2800呀？定太古

OT得既都唔會係好工

之前份工22k輕輕鬆鬆hea多過做
後尾升左職24k 忙到尿都唔得閒屙又多野煩
又大責任

你問我寧願搵少啲輕鬆啲都唔想放假都諗公司野
放工時間做自己鐘意做既野算

而且樓主屋企冇負擔

連登仔好撚勁 下下搵到幾十k但又無野做既工

係手足既一定係叫你揀3萬 唔睇錢 睇前途同個人磨練 香港有個問題係藍既賣人格上位 但黃既又唔爭取 變成多高層係藍 下屬係黃 呢個世界好現實 我地冇社會話語權 就要流多啲血 但最終都係要俾人食住

要改變呢個社會 就要改變呢個格局 你願意做第時幫到手足既人 定係等有人幫你既人？

30歲就諗住hea?

我唔係做Marketing
肯俾你上位
不過俾得你上
一係你有料
一係皇親國戚
有料又要展示俾人睇你有料
辛苦

最慘就係付出左但無人欣賞果堆
不如Hea做算啦

你自己低賤就唔好以己度人

有冇計過條數呀? 做左5年野 計你27歲 俾你30K一個月 仲有18年就要退休 30000*12*18 唔食唔用先得6球半 買斷一層樓都好勉強 仲要諗退休?

叫人踏實D就狗眼看人低 你大愛左膠黎呀? 我宜家都建議你去驗腦呀

平均工時1-2個鐘/日
會唔會太痴線

盲你老母閪啦

屋企有私樓的確係唔代表會幫你俾首球 你自己問心私樓仔定公屋仔獲得父母注資既機會大D先出黎狗噏啦

打個比喻姐 都係想叫樓豬踏實D

買樓其實係有機會 但你要45退休真係好難 除非你預自己得50歲命啦

asset黎既 一按都有舊錢啦 有幾多私樓父母買完層樓就山窮水盡丫

宜家D兒登仔真係少少中文都睇唔明咁 英文又柒撚到Neville哥咁 邏輯又冇淨係識做大愛左膠

辛苦你幫我解釋

sorry其實係我冇講清楚
我想買樓係無限地區的東南亞台灣呢啲都ok

積蓄50萬左右
投資試過，買乜輸乜，勁過老母麵所以唔敢再買
有考慮過月供美股但未有行動都會驚輸